其實Avengers班英雄同反英雄是否冇分別？界線差不多一致？

係美漫上，英雄/反英雄 呢兩點好容易分辨
前者唔會殺人，後者會置敵人於死地

反而MCU電影班英雄係會殺人，界線就變得好模糊

類似 : IM3 iron man係飛機炮轟慾火男、CA3 開頭出任務falcon槍殺導彈擊殺咩都齊 BW又係下下槍殺

未簽法案前，佢地身份更加只係vigilante
即使係受世界公認既英雄天團，但呢種行為無論法律定道德上都係越過底線

到底佢地係咪真係可以稱為英雄？
感覺上同最經典既反英雄punisher，行為上變到差唔多冇分別

應該唔算係私刑者嘅 應該係屬於神盾局嘅外判員工

MCU Avengers似民間軍事組織多

但Shield一早收左皮，睇返Ca3將軍講
佢地由AVG2開始用「私人組織」行動

呢樣都係解釋唔到點解佢地合理殺人

漫畫分係咪anti-hero唔係單純睇殺唔殺人

真，完全唔覺似英雄

成個MCU電影/美劇
係得spiderman同daredevil對辦

重有咩需要睇？
類似情緒動機之類？

行為，anti-hero通常邪道或者踩界啲
Punisher,早期Wolverine同Deadpool係好明顯嘅例子

daredevil 打到人地癱左 有啲又昏迷係醫院
仲慘過死 s1係唔知幾樓扔個滅火筒落去 諗到都痛

之後仲掟條友落樓

次次問野都用埋啲酷刑
扭斷人地隻手 又一拳一咁打鳩人地個頭
真係 devil of the hell's kitchen

都算係必要暴力既 (阻嚇作用)
接受度會高過班復仇者軍事出任務

明白，唔多唔少都有反社會傾向

咁漫畫對於MCU呢種hero合理殺人，其實點睇？

唔會特登講
因為default佢地係打暈左啲人
外星人就任殺唔嬲

記得睇漫畫CW，有幕Punisher入cap陣營
唔夠幾分鐘就槍決左想入黎埋堆既罪犯
成班人即刻不恥佢，cap衝去打佢

好想知漫畫班角色見到MCU AVG會點

mcu avg好似默許左壞人必須死咁
even cap道德行先都會照殺，不過佢本身當兵都預左要殺敵
spidey就年紀太細
dd就信教唔殺人
但佢打到啲人重傷，同死都冇乜分別

Spidey係咩年紀都唔會殺人。就算Aunt May差啲比人殺死，佢爆左入監獄，佢都忍手冇殺Kingpin

cap係戰爭英雄
係士兵
點樣唔殺人

咁佢見到自己啲隊友瘋狂殺人其實有咩感受

LM

Spidey殺過人

雖然係講dc唔係幾好，但你地會點定義batman
基本上除左殺人之外，佢反英雄的事都做晒，又嚴刑，又反社會，又陰濕
Ca，im雖然殺人但對比上黎正氣好多
我覺得反英雄係睇出發點，反英雄出發點通常都係報仇，只不過咁岩殺岩人，順便拯救左世界
Avg真心想救世界，應該唔算反英雄

最簡單分別英雄反英雄係咪佢地嘅動機？
報仇嗰啲咪反英雄
救人嗰啲就係英雄
當然反英雄都可以救人
簡單啲講姐係大愛撚同自私撚

認同

殺人係為左大義

難得冇人搞事
可以學術討論

真心唔真心好難定奪 正如你永遠唔知Loki係咪真心做好事 所以我覺得avg算係反英雄嘅軍事組織

有名你叫復仇者聯盟

反英雄邊係睇殺唔殺人
反英雄通常都係立場唔太清晰
一時對立一時幫主角群
Mcu都有代表性應該係thor2入面個loki

batman真係好撚陰濕,Crisis on Two Earths入面Flash同Johnny Quick想用Speed Force去開傳送門,但batman事前知道用Speed Force開傳送門既話會死,所以就呃flash,同佢講,''你唔夠快,收皮啦~''
由鳩Johnny Quick自己跑到死

如果照你講亦正亦邪行事立場等於反英雄的話
咁咪姐係CA3個反派角色ZEMO都係反英雄？

逐個Hydra餘黨捉住套料再處決

扮Bucky炸國會

殺死世上剩餘WS

挑撥AVG自相殘殺

但你要明白，佢呢刻打既殺既
係冇國家政府支持，簡單講係冇合法性
又點叫戰爭？殺人又點會合理？

Gwen?

應該要睇埋殺既對象
如果用動機同立場黎分英雄同反英雄(英雄>大義, 反英雄>私怨)
咁對象都好重要
zemo炸UN連唔關事既官員都殺埋
心理醫生又無辜被殺
即係如果被殺對象係無辜就唔可以當做反英雄
咁講得唔得

至少反英雄殺人一定係唔合法情況下
呢點AVG其實已經衰左
身份有得講，但行為上冇得駁

同埋個人認為英雄兩字真係同殺人兩字萬萬不能掛勾

英雄>大愛撚
反英雄>話撚知你

但Punisher個立場其實都好清晰
If you are guilty, you are dead

Off topic講句，我諗如果真係當Avengers係反英雄咁睇，實際又需唔需要規管

但殺人定義都好廣
例如thor打malekith同avg打thanos咁
唔殺佢地唔通叫佢地坐宇宙監咩
尤其avg已經去到打外星人
好難再講合唔合法，法律包唔包括埋外星人先

用自己心定斷行動再殺人
係一種自負同漠視，即使好意但一樣唔係英雄該做

某程度上CA3 Cap話AVG應作為私人組織自己選擇行動，無視政府同其他國家

當你睇到佢地行動上會殺人後，上面段說話就變得好反社會

當然只講人類
成隊AVG應該得THOR未殺過人

其實好難講佢地有無殺人架喎
thor攞個鎚打人 咁叫唔叫殺人先

人地唔係地球人，好似法律上管唔到佢？

外星人條命唔係命呀
外星人都要爭取法律保障

佢AVG2 開頭都有手下留情啦
你會睇得出佢有冇下殺着

話時話，咁殺人既地點又點計
loki喺地球殺人，但送返asgard受審坐監
咁如果avg喺外星/另一個次元殺左人，係咪應該返地球先講合唔合法

突然諗起套港產片
槍王1 2
見到罪案 用自己武力阻止罪案
對面揸槍 佢要殺人 你開槍啪左佢
都無罪

咁我見到對面enhance 放哂技
我又咁岩係enhance
打死左佢
唔係都無罪咩

應該唔犯法，但當流狼狗咬死人一樣
要人道毀滅
另一個次元的話，屌你有無睇賭神架，咪答左你囉

認真討論啊屌

好認真討論
法律上

我地好認真架
英雄個世界好複雜
法律上好多野唔包涵
所以講合唔合法真係有排拗

ca3開頭有殺人咩
cap淨係飛盾打殘人，falcon果啲射唔死人，bw都係打暈人姐好似係

asgard係點人地的事
但我地地球上，要係個個國家犯法只用個個國家的法律
所以係另一次元殺人，侯賽因解答左你

咁假設地球人喺美帝殺左個asgardian
可唔可以用美帝法律告佢謀殺
真係唔知外星人點計

應該同殺流浪狗一樣
要睇當地對非人類的生物有咩條例
事關美帝50個洲都有唔同

見兩位精彩的鳩UP
除在幽我一默之外

亦終於證實到點解咁多人話迪士尼旗下電影無過火內容
而唔係諗佢地只不過淡化內容

要講犯唔犯法無得講架喎
已經離晒題 好似上面講dd打到人傷殘 唔通就好過殺人？
我唔覺得殺反派卒仔係代表avg變反英雄 無論點都係睇你出發點

屌，堂堂asgardian黎到地球淪為流浪狗
我覺得mcu啲國家既法律自從thor1之後就開始修例
要加埋外星高智慧生物落去

外星生物易入口多d

法律上，無寫即係唔犯法，所以係吹你唔賬

我地係離左題
但唔係9up架
諗深一層mcu法律其實好落後
去到cw先諗到英雄受管制問題
距離im1已經過左8年

個post想由行為立場上去討論
變到直頭有人套反英雄個名上去就算
已經一早離晒

大家搞gag合家歡時間開始

其實我覺得冇需要深究英雄定反英雄
通常判斷係咪反英雄不外乎睇下佢目的係咩 手法係咪偏激 係唔係社會可以接受
好似punisher Rorschach 呢啲見一個殺一個既咪係劍走偏鋒 但目的都仲係為民除害
一般反派就係為左達成自己一個唔好既目的用一啲錯既方法 e.g. 傳統反派要統治地球咁
最後英雄就係用正確手段達到一個好既目的 例如有啲英雄選擇盡量配合警察 用法律去制裁罪犯 唔會濫用私刑 e.g. Netflix daredevil
問題係而家電影入面根本好少描述佢地做英雄時既心理
一來電影得兩個鐘到好難詳細去講 二來呢個都唔係大部分超級英雄片既方向
所以我覺得欣賞超級英雄片既時候 唔需要咁介意佢地做既野係咪真係咁「英雄」

你要用道德上黎講好d
講真大多超級英雄都犯法架啦，只講batman，你擺到明藏械啦

派新星軍團捉AVG坐太空監咪得囉

avg又唔係宇宙聯邦旗下，如果唔係佢地地頭殺人，要被佢地拉好似講唔通

如果用Nova班法律管制
成班AVG生活會點過？

咁punisher出發點都係私怨
但佢殺嗰啲黑幫又係罪有應得
道德上又過唔過得去

嘩依下我真係唔敢答你
題外話，但dc有套漫畫好似係 天國降臨就係從節制方面講
所以dc真係有好牌唔識用

自己星系宇宙民眾比蠻人生番搞
你會唔會怕佢，踩返佢地頭？

事實上Marvel個宇宙都亂黎
每個英雄都有百鳩幾個起源
設定又完全唔make sense
世界觀垃圾又唔定
認真既作品我會認真睇
相反, 咁唔認真既作品你咁認真做咩
放空你個腦去睇美漫啦

不過道德方面其實咪又係人類的價值觀，你遠古時代殺人邊有覺得有問題
如果你用現代的普遍價值道德觀念咪唔可以

其實主要係討論緊MCU
當電影都有大把野討論時候，又洗咩討論美漫

會踩返佢地，但應該用唔到法律
因為班生番應該唔受我地的法律管
如果有香港人係澳洲被袋鼠打死咁

冇睇TDK？
捉返去自己地方受靶咪得囉

但TDK我唔記得係美國定香港犯法
如果係人地地方犯法，你捉佢就唔係用法律解決

作為反英雄唔係要無視法律咩？

其實好多英雄都無視左法律，你唔會同我講batman守法呀

所以回到返問題核心，英雄都會同樣無視法律？行為上都會同反英雄冇偏差？咁佢殺人的話英雄兩字又變成咩意義價值？

根據天國降臨的故事，當英雄自行決定殺人，無左個班英雄道德觀
最後演變成見到唔岩你想法的超人類
雙方就會開始開始進行至對方於死地
而無視週遭無辜民眾的戰鬥

套漫畫就用依個理由講點解英雄唔可以殺人

但，有無人計下mcu d英雄殺左咩人？

班友想埋堆俾人槍殺同壞人俾人槍殺有分別wo,人地想幫你你仲殺鳩人
利申 覺得任何英雄殺任何反派都冇問題

英雄救人無分貴賤
英雄殺人要分貴賤？

無，我想計有咩英雄有殺人姐

要計就要浪費時間先搵到
因為真係淡化同輕輕帶過得太緊要

MCU咁多套係得DRS會自己提出親手殺左人既問題
但可惜之後又係帶過就算

呢樣係我最不滿MCU既地方
輕鬆氣氛下 壓制暴力問題

即使佢咁做係為左唔想似對家苦口苦面死老豆咁

感覺上有殺人個d會有好藉口，如hulk，係逼於無奈
或者鏡頭無show只係受傷無死

老老實實啦, 一隊Avengers已經可以群挑全球軍隊
咁既情況之下
政府點監管？要佢地自律囉
殺人係無可避免, 意外總有
但如果英雄可以刻意殺人, 咁邊個決定個人抵唔抵殺? 好多國家連死刑都無, 更何況好多情況連考慮既時間都無
睇番DC既batman, joker玩謝batman, batman都無親手殺佢
核心價值係咩? 因為batman都知自己代表唔到正義本身, 無資格去決定邊個抵死, 不殺 咁先至維持到最正義既自己
batman既不殺原則就好似電車難題咁
根本無完全道德既做法, 好多讀者覺得因為batman唔殺joker, 所以害死好多人
呢種想法好功利主義, 直接否定左犯罪者既人權, 否定左法律
batman就好似電車難題個條友咁, 選擇唔拉個拉杆
話batman唔殺人係on9既人, 骨子裡都好功利主義, 包括我
即使我覺得batman on9都好, 但佢係名符其實既超級英雄
道德從來都係約束自己, 唔係其他人, 當英雄制裁人殺人既時候, 其實已經將自己放係高高在上既地位, 因為道德唔係由你決定, 要幾唔道德先令個個人抵殺都唔係你決定, 雖然呢種諗法明顯太理想主義, 唔符合人性
但無可否認係正確的

其實電影漫畫中嘅super hero 咪即係俠。
俠以武犯禁...同俠講守法...守法就做警察啦，雖然黑警...

延伸閱讀，可能你地會覺得唔關事

紅字 CW已經有答案

同意batman種不殺原則
學前面巴打講基本上佢係集好多反英雄元素係身既 dark knight
但唯獨最大亮點不殺原則，偏偏令佢成為英雄
冇踩界，堅守一切

不過感覺呢個POST大家都忽略左一樣野
唔單純係個人立場，而更有團體問題
AVG作為一個世界公認英雄團體
理應係作為榜樣象徵

的確，就個人黎睇
Cap、Falcon、BW都係軍人、間諜出身
佢地會殺人就變得好合理

但用上AVG名義一刻，呢種行為就好有爭議

岩
特別Thor3明確講出banner、hulk分別
一個角色要兩睇，個情況就好特殊

成班雞蛋裡挑骨頭

可能係場合都有分別， 戰場殺敵仲有得講
生擒之後就係睇下點處置佢

雞蛋?
係超多骨既魚囉

正英雄 = 民建聯

反英雄 = 本土派

出緊operation
仲要留手玩不殺 gundam seed咩
超級英雄唔代表唔殺人
問題係佢地殺人係為私心定純粹救人/完成任務

由睇戲引發出可以係好哲學ge討論 唔好咩

唔好，咁樣樣個人會諗到好倦

但起碼好過表面哲學，答案又比埋你

既然可以選擇輕鬆睇，有時又有得用腦思考下問題
都幾好喇

If you're guilty, you're dead.

出現了